(AOE)英國長弓兵

起源與效用
英格蘭長弓源於威爾斯，後來傳到英格蘭，弓長六英尺，使用的箭有三英尺長。由英格蘭長弓所發射的弓箭能夠輕易地刺穿普通步兵所穿的皮製護甲；通過用力地拉緊弓弦可以增強弓箭的殺傷力，能夠刺穿重裝步兵或騎兵的堅固裝甲。以長弓來作射擊，需要有足夠多的訓練；一個有經驗的長弓手可以在一分鐘內作出六次高命中率的射擊。長弓具有很遠的射程和巨大的威力，在中世紀的戰場上，大批長弓手能夠給敵人造成極大的殺傷。他們並不會射擊個別的目標物，而是向敵軍所占據的區域作出嚴密射擊。如果以每分鐘射出六支弓箭來計算，三千個長弓手就能夠向密集的敵軍隊形發射一萬八千支弓箭。這種區域攻擊的效果可以讓敵方人馬受到很大的創傷。在百年戰爭中，法蘭西的重裝騎士們不得不面對了遮蔽藍天的箭影，與它們呼嘯而來時所發出的銳利聲響。